菲傭懷孕後被解僱 控僱主違《性別歧視條例》索償九萬

(資料圖片)

菲傭聲稱懷孕後遭僱主要求簽署終止合約，菲傭拒絕後被解僱。平機會今代表該菲傭入稟區域法院，指僱主違反《性別歧視條例》，而且在她懷孕前數個月開始已沒有依時發薪，向僱主追討收入和情感損失等賠償約9萬元。

申索人為Menchie Labiste Luang，答辯人是僱主Martin Christof Pankau。申索人稱，2013年起在香港任職家庭傭工，2015年12月開始為被告打工，合約期兩年。2017年5月22日她確認懷孕，預產期是2018年1月。其後她向僱主展示家計會以及醫生確認她懷孕的醫療證明，希望能放產假。

然而，僱主卻於2017年6月7日要求菲傭在終止合約上簽署，菲傭拒絕，同日被解僱。她於7天後向勞工處投訴，並向勞資審裁處提出申索。菲傭同月17日收到僱主透過WhatsApp向她發出的訊息，僱主稱會為她購買返回菲律賓的單程機票，並指她需於同月22日離港。菲傭回覆僱主稱，已向勞工處投訴。她的勞資審裁處申索於同年8月解決。

菲傭今向僱主提出收入及情感損失索償，計及薪金及食物津貼，她事發時每月收入5,000多元，現追討近6個月約值3萬元收入損失。菲傭又稱，為僱主用心工作一年半，但僱主從2017年1月至5月沒有依時發薪。她懷孕後被又被不公正地解僱，令她深感失望及委屈，現就情感損失索償5萬元，另索取1萬元懲罰性賠償。案件已排期於今年6月19日首次聆訊。

【案件編號：DCEO4/19】
記者戴國輝

賴死唔走，感情有咩損失，死反返去啦，又想係到生

最撚麻煩就係放兩個星期假返去同老公搞咗個BB出嚟

乜撚嘢性別歧視條例？女人唔撚炒得？咁男人又炒唔炒得？